# Les boucles

L'activité consiste en un TD comprenant un __cours dirigé__ et des __exercices__ relatifs à la notion de _boucles_ en Python.

## Pré-requis

Avoir effectué l'activité sur les [instructions conditionnelles](../chapitre_2/)

## Consignes

1. Soit :
   1. Télécharger le fichier [TD.ipynb](./TD.ipynb),
   2. Se rendre sur [Basthon](https://notebook.basthon.fr/),
   3. Ouvrir le fichier TD.ipynb téléchargé,
2. Ou cliquer sur le lien [Notebook](https://notebook.basthon.fr/?ipynb=eJzVXFtzG0d2_iu9kLZAMCCEiy4rVhyVbclb2mhtx9Lui-kCGoMG2dZgBpqegUTZqtrX_IU87VNWdKq28pC3vBn_ZH9JvnNO99wA0jKzSdFyyWTP9OX0ud9G33XWOj_rHHf-kOQ2j81iYNfnybzT7yR6ZfY9j9IkN0neOf6uE5k4dp3jr7_rrEyuFzrXePquz8-n-fma1q909nKRvk6w0qVFFtGzW-rFY3Wknhmn5mkRxcZ13vV_9ia31GigHm8vljaxuU2TE_z3PC02AK6vFjpxqkjUOktPM71amb6ysTIuV8n2IjLOaZsZtTAq216stxe5yWh2ZLJc20Ql6Wour5eppX2MOkgLjF1P2cTlWRHRiQeuN1BfAiAsjHVfpYkqchtbZ_BAvSq6eKDXa1yE9nJqOvXXnU4H17oxXRmXfvLGrNbY0yZ5li4IliVd_pkpAe8KHDo3ReZoSHcCanRBF3b006WR1bGa_vPTZ0-ev_jk6ZPPp4yf7cUpHm__rO4Nh2qIvyZR3-pkY4Gi8XA8HKhPy3N0cboCuhlT99Sv1VpnagWMAf9pEvF2qyLO7Tq22wt-OxoM76noTL8qDM8cqOeW8LYxRa7AWone_jXHzvFldxkNeZ1ax4VTuc4WTNilxnKzXJooLwAnJjHhAJYrbM7brbY_rEAXHUdFrA6IpAG0SBMxS_B616fNeKC2f1KfMW8RRT5NQSfhLkBQ8qL68jw_w4mAbaOTXGmwMO6ZziFYNrv87ouKeg2yYQzGyum6Hj0DOn02m635oJMkmU8bO31E1MWffW_aTw4ZKyfJo0ePTpJ1BqY7wK893r-NqQ5Ew-Vm0Tle6tiZFuKidGHqSMPv5o2JCkL_NEoL0ipJEcf9Dm6zLnLSLd9clxYTiGaWzoH-FegLfiOUPCaVo5NXBbjZEdPFYF_I0QasCsyP1MrGMTHDoou7p070SB3ZfbXS4CwoQVYL5o09NUlkBupp7CBTxZm2pB4VMfiHENKlNicCgmoJM-wkwOAPnyj8n-n53MSADJvmunhDU6MMpHYax9OOlxwFyawL5gaQH1nAWl5654rqkfoXQE8yhZlYt7BLkn6e2ODjNW4RbS8WdOE16UHSpmmyABhQIJHJc1KDdAwAf3Q9JQ-Z-oS1Jng8g_JmOn5cqNgaaOQuAMhI3MD40NCT-3h-moDKloAisrug-AnY5fYi03NSx-VCoqIjRhCVIUDzJspApLo2WdA2GWEy7po3WFfkomPkQF52LPffsQO0e1D74QLQ_upJ4pVAn4jfuksDx6AsKZbSfq1T52zzCrH2ao6gLa2TC_rFEHgfrBCWaaYsuENlOjk1B6Nh7_gkUfjz4ZpClETrrSgMAoPkM6hJGv8-MBguRSriJ9gKt103BHtHX98YLTQma_1pWtGETbFR8x2GZi-izpLNKWSEvdGoMRdZtTQ_ioAKNQPdZoO6TxXWkloiREIFwMC67QVQhnGebd-zxiKHSdwUnnwYlmPDQ3Z7yidEi0MCZQne2P4FerDXNjTEPSY2K1GrECw6LDKeheZxGk3rLMprmSmm068M0EgCO52qY3p0pGZ-qxlzPqFlozPLAhyBJwgxdC0M-fp9cruSLkuJdsQrm7RwIrh0KjQl2AzCF7OEmWQBEYnIG7QbARmeSUTHkLe20TFz9dKeFhmZadF_urwUnQ1-yQrTJ2Cn08TwuWkxj4Wd6Wyo6jV0e-4877KtZ5llJYPL6o2J5AJQllatTbYiJUQndkGeTFwCwl1bwLFjpZAOMCq92R6DRBDsLCi9JGYLqDecxJQX3sz1vIgrjygDZ6QZmyjBMe2LAYUBmTjRhVpDgS7SI5Is1n6JqCYhQ8W65E_j9qIpNWvLwh5FVhxFDShAXHA22LlElPMQMkTuuq7ZmFyzP3htZNNAgSW8VB7ORNn1ZsJ3z3ZezTxZaOHp9gJylUnIAMqaDKwCCjliNt41WxmPTRzIepmMEVwO-CS4txH_vQ-2ZLlT4fykN5Pd3wOvt5Pbyi-D_r497KtRX437ajCAMUiORrcHimD927_9WX3M7ELQHoMwZDWEwVfEhrIH4xh7kE9yZLfvMYejoWKFq6RAPc5DTIZdPQJKSUvoLSTMzkRmMt2WGuI879PnRNtFUF895sAgSB5vzGsstrtYhhsV2X7jrPoOQ7UuYGxH8iPgggcN6C-VliraW5Dftf2BYo0gAuqgLQE9cgGcARQcz1hiVZE3xtdttv3X5ElhytGgYQq_SFhH2wVzwBUxQ1vvapjj8Y7xvhtsN73W6h_USIZioHVlkgEGXD5xMC7RNR51uHjQg95EieZCbDAmW7eaW5OUkTP2IxeyWotpk8a0QFpWRnq5tNEZMwirGO_Alm6Xl9yojhfseFegj4WlY-03JQ2iOfSWZ56fZ3p2TV_U02x8TZqJVWsRDRSZk_e1Q7tJnXZj-Fba21AM5yClDn7WvCIjQNlo0QCwTxlLmQYOzl3duyIR5cFKZMwM_k4s8EHkH1P-AlE3tMVbhuVVkVpybpPuOe76quhWHrmnI1lF1xXmMOXZhPSU1C4nEIIdLK8pnPaVidK1xUkm5wtzNP5WgigwA3GZPYKVYd3Nhriub8QNEL5xpJX6zD3Yazafqcu0HqPze1Zi6ntegB-8Qn1PL46Pjo5V_Qf9pBf8Bz9G8kPdU34FFB89QdgdfvDj2pjmy88rXvxsSZmzXN8jigl2gcekzKgwmoGLDdntJSFZsl6g5ZryUja_yZ75pB1XQkwz9jFBVMs-IDkpOspJrp1P50CoKQbvAktFFaeQvOV7IjRxU012iUfvw6Mkb3ryNpkp7Sg_hxGnBsC7_CYYyU8NBUGlQ1JZNWJTTnS1_D65Ws1ZYR79lGNdZ8QEQ3MkJAXe_5T85ya1Ar0u6Emx40I1b8WBLXmY-7DRtbm4TQRNzs4S4NxeUCRnyEFm1c4Z2Ibc7cGUqjDlPTm9_Uulac2Oqm3FJWHzY6VuAQEIhjTxK_urJx1xUEW0w6JFFXucdK6KZujgw8MymDk8LIOZsJ58ySI4H57htn_d4Th1QDysZth_1qNcQ-VP-jc0mPXY5XlMSjGi9a7flOEyhPrggAdgVLD-L7ybCXk35O86bN4SJVgqRoIPoWzWRARMa5QLhOvdDa4LUwCq5XRxjL5mHzmvxVNBw1UeV8t0n3Sef_6CmIGYKxaRAW9poncutlmeBgM9bppYSgEWMSIbxZnfYtcruSnqUhA3FmrGnBKLmF2voKwuwGUhVbHP2Ue0Jb5IxQNxczsf3BNPypGSB71Vg-j_gpQ1Jyw2CdzkXo2i-mv7zbXp-WEZzwlXeLKILnzNeDeshyvBwdy6qGpkz7o6yy0pbbiynDAKb2EnojQmXIZkQGSzqOAnamUTqBsy9VLPKtRoon5XWAxyNaZCURZqXfAB1I__oaZPY3LSNpbEmMtKpSpdYCubnEoWgtIghZN3cQOczFActgnhwIoyEWEPsRzvN8aHCNsL6K-iMk3k1kCtbzS5I4ih0yQx8UB9DIVtJUlErikpfDJ4Uiyaa-s8syLqlRgez9kIGuIJ62j3Niw0ywNDelpQp-eOk0Q2-RYyDP-IzeMzLgP6HLWR-76lCNxRRLppYUpMBJwpR9kUKhtOf_xvouEfU_9iCV1uOHUIs5mXULAXrjnokIR2jZA4VZd5P3HLCePi_bJAUkmB8UhJcdqWKCZYiES6RkNfYQs-09IwJ3By9izTztRMMaRr-jujWK87FkhtpX7HR65wUKTByXohJjCG84PLwVppzxEcCU4HJKAnyfZfQ5Z0N9Kq8mccg-jIekyCExIX-WR5YLCb656W8juG_L7Q3pn8faNg6fVdGeE0Is_LQk5fJPqIXMEDmwDKg5POY67SxKGCtEkRe7092vh0Vh6Ob9VLH4Guvd6Jd65IIijP364cBL0pe1ehKnSnz_u_bcbzzIESRYSI7woganUveFzJYnvRp1lDCs5Gw1a6DYIf16tjlNVJTC0Mut9v1V7MJiP-94Bk4OVhn2aNxvj7m77625_-HePhL4CRJmAkqYe-X5mgMaMzy6VQGj-nUmJVZvyaEtRQRZBC883BWZ6v3fGdO8ts8Nq-tGuzsHqQZqd3aHSn3He6MNP6vjTmfXt9X8iBNGYRJ8e7VIBMhAyszIHgyAkYTIYsBbkgz0JYzarhDDrHkoIiY0ssh3DUDGRROVHHqa-x2reg2HQKTQGCUjmiyKR8ZFaWszVwl01fkvQ8w4UpCIrSZBEmvIJdwezmlJyqr5JJlVlnFEE05_BCntNnvcvGp-xKgGEAo0tZYGGypIKJoP821ASBFyoZPhOUaPjv61wPvK_lAudzQidkXwIUJuPST-rgmgSYdk9aw8pSKiSchtCDFKlJvFSr-3el0POlL8aBxagYJ3IrpOe8Pzt-lcv3IQrJQ8qJsMs0CbUb-GRYOZ27EUIK7KTzedmx0yRA67LHJ52-n9FIftYaNerKqF93I98ecdjczHL60ygIB7Odw0_J9BF7FpdguyV4N9blrzTHXdIcJieGzeHzFIatLOXMEKf7vqNVuqB83SwvspwC3INDmXrYq5ljvyQTsy8Wm9nKB6-Ean9m6AiqKqI1Vmoa-XLXhdQsKfdxur1IVyBnxg0AA_XHlFL3IQqwCWcCaXlRbdvOqFv28JTciNIErMDqzO0vLTNoNfwT_PdZCHNqaOLmMp1llDolKMjpIh9qbd-Y2Mm6k0R2GuASr3W2gAEd9sqDyZmLRFPXFoYlsVnmBw9r0ykjKUhRD4c__ieZw1NdQLj3nrKzD4IsiqsqsaDr-TkwmojdKsCCbYwDLbxgjWoWvqEKuN2J-2N04KgammaCp1m_mfepZdCk1N10IX7OAWALqBWw6U8fMbnmEWmUp6fA008ecUPFX90tdaKk5rw2K0N4Vsyl7MYSq-vV9n2e-YBsTwnVZwRrAU49VcrZVJYtwlJlo71vdiB5fuoBkMSRqxU6wN4cRfW8ifXdVzRpzzp56xTnI7WPfClcQNwh8emIyDYSo_fxmjslNMc_mTmF0EiB-uuNxW9p5R29fv16cA7MF3MzAGx3Xus8Onu0-Wj44Olvv4jW9smDFI6Qb2YBR1EbV2iPclLlKDgGJI0F5zsk1rNa3r3FTkDmwnonSrSb16vXSByMQnHAV-PqlZBaZa5dfxFva0-VjlOLrJZLuXH1cssjdVgWrqsuzqrXx9FBu0mcXx36-IEdWi-PI3EsuIJSU-I8vrSjSVW1UNurFvNv9c3HP7H5y2pzigv27f_yqv0nPwV8smid0FeTfZdIFo1jWH9VpZtW6pfIyz4so9U1Kzmb1HlKUIpPXNSyk6_Wn3Vjm6_UvbK-kwDkWqsVvxshbuaqHV2ta_Y3VH9CTh4ri27o86y16dYbNVs9l2Xfprg6kIJ9LZuNzsxa3xLVVxzlXahDpNGwyvGqNyMUtPjo44z3w03qXZysu1pNqdxgbSmUMW90SLBz6M9NDrV-VeOBqprlXYjMr-hr1RBnSm1h1weXYad_FU5wh7sVTsorhF5V2m23R5drxXwVCvA18JVlUtF4wD2NwzaYhGgGlVvXgwG7Vzbacg8K18IoBco4g8ZKHFNnB0lQXatakav0EHdrfoPBwHfhgQR7y4VrSs1m4pdK9w6TQTxd6V03VzSIB0zmOGk6zTVTtzudcnXd35gvUaPOrz6oJTOEbx_SjnkSPMAru875Yh8pDF6fWbpRa_I_qolQ72e3n_rZ_oDwGze_lJ2p9OhGt7BDR42vaB1t6bRaO3Fc6wA96bwQHjAnHfJwCHqMmwXVeo-HEloclySUMeVCOGN6ZR_n5W2c5fqqkXM6LUuU8zSl1tOEmyE58YA53BdP2TejDl5khenJkyWVlfDoM6KNNDmGKzaO2ZArQet2eyAhXNzcwj5O2ZpiHG9G1StOPwtn-7bqop4TJGeQjitPk8MYIl-ad1CCJD88D0qpmgo9ig3lXjl9s0EBJIyPVG1DaMBYn4Uhmyib0HdOfWmxsCyH0NgR0OFD3zIT47-NScM3BRLIAklyw8-v0aQqKlt44Wa3qArmrtsmem-3ovhh5cQ9jV2TIDwaqmx0t9WIN2424oVgmmMMrmWlcelI18v5-rKWvd3iYzNV1a0HO_QNiDj6Uv-5xMyXDEkdElQkA-5vasJK3f87Vk3vwT3_jFqigD-ASHMvqzz190f3Nf3MiV9fyaB4SBLXORUDy8IDtVzgBZn_WS1GDlWMG4rzGsbuA2OP7cY6324UIg1uCUCkAydH-qWbabz6ZzJB-QV9Lt3wWvhxTp-3dWu5JieqtDprGdIOCw8GNz5zBoELtL4NOtF5kUFsbuvbrDz2vJnfHkiNtWBh2CAcyuksEk9fdvVXMAl31XCZlXvDQrh87CWUTvlIjUd92pWS3EOWyvbjMUdq8vT-3drTu7tPR_e9wa8aotqy32fxrddBbZmtD12zN5-lHoClnnLbx6VVX2IQqnyTHYKbDk3W-EZkBi95FkQJ1mGz_S92vF2eRi9No5GlURXapOfS4yAfEdd3lBWzgfg6_kNc8XSaVVZuKvnki8ePP37yFXeW3FL0l-1G3Z-QFx4QUBeW4IvQnFlB5LuLpNrpP2DhtjViz-Ag8Bajm-zU1qj7G1DXh-CLWhbV83ZmglzJl0iJdw5mPmtNjbiUq55RKy4lpGeNXfpqU7gytPdljD6r3gxKqaWIvDejxZsJH-Fq-fDHtHoKn1HvhLfNXO5y5Wd4re8_iMF0fJpmNj_bUwDL3-QnSem7xil1wwAZ_6SG9K1eXuWVJfNfdlpQ60zIH4RVzQWS-9-X-sescM7Cwpxz1pqV0meWa-l5CBeCl_GEVCx3AoRv41ueQZey9T_kzITA6iqVlhiRxkf8dTw3eP8CFM5DZsmjS7iSkwJU1-vqU2mJyTMd-TjfrW2mqcWAPw72FV27pM9NTaBVxYq1_Bm7_RVRiJVS67_k_nWtw7zy3ga_WC5c0NWaXNj8FwLka77h4CGU4GNBRZUruwwfl_PuU-hmEtysiYLqe7SWU8-YpS-fnZEgUAq5dSZWu9-qEq-cU2MDZeJN9v-SD_2m3zjhpQGmY7c2EY1AGtz7fOr_AQ9_1wl2BjZOC31KT8VSVf_Mh4wnAL6chQB_mfI_8wEYVzbL0my6InDxyK-y5TZQquRzdY4n2GGJsGdq3kCRyrPOYH2OOSsLoOXaOd7eeXO0Hwoaz6lxEBoH23CjXVZ_uz7nf3bCTWMSqQqOSR2QzmTwcPCg8-4d7UbCoIHKu9VgCv2XYvH43bv_AV0J3tI)
3. Suivre le déroulé du TD, les réponses sont à mettre directement dans votre fichier,
4. À la fin de la séance, n'oubliez pas de sauvegarder votre fichier sur votre clé USB ou espace personnel.

## Pour aller plus loin

Une fois le TD __fini__ et __validé__, vous pouvez :

- effectuer le [TD renforcé](./exercices/TD.ipynb)
- effectuer l'[activité suivante](../chapitre_4/)